%@metapost:303tdag1.mp
%@Dif:2
Sur la figure ci-dessous, quels rapports faudrait-il calculer pour décider si les droites grises sont parallèles ou non ?
\[\includegraphics{303tdag1-4}\]
{
\renewcommand{\arraystretch}{2.5}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Droites parallèles ?&Quotients égaux&Triangle&Points\\
\hline
$(IF)$ et $(DE)$&$\dfrac{\ldots}{\ldots}\kern1cm\dfrac{\ldots}{\ldots}$&&\\
\hline
$(AH)$ et $(JB)$&$\dfrac{\ldots}{\ldots}\kern1cm\dfrac{\ldots}{\ldots}$&&\\
\hline
$(AH)$ et $(DE)$&$\dfrac{\ldots}{\ldots}\kern1cm\dfrac{\ldots}{\ldots}$&&\\
\hline
$(CG)$ et $(JB)$&$\dfrac{\ldots}{\ldots}\kern1cm\dfrac{\ldots}{\ldots}$&&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
}